---
export_on_save:
    html: true
---

# 拓跋鮮卑-拓跋代世系圖表

## 世系表
- 北魏政權建立前世系，含追尊時期、拓跋鮮卑時期、拓跋代時期

@import "拓跋鮮卑-拓跋代世系表.csv"


## 世系圖

- 拓跋祿官分國三部，東中西分別用紅黃緑三色區分。拓跋猗盧之後統一建立拓跋代，仍沿用緑色

```mermaid
graph TB

拓跋毛--六代-->拓跋推寅
拓跋推寅--七代-->拓跋鄰
拓跋鄰-->拓跋詰汾
拓跋詰汾-->秃發匹孤
拓跋詰汾-->拓跋力微

拓跋力微-->拓跋沙漠汗
拓跋力微-->拓跋悉鹿
拓跋力微-->拓跋綽
拓跋力微-->拓跋祿官

拓跋沙漠汗-->拓跋弗
拓跋沙漠汗-->拓跋猗㐌
拓跋沙漠汗-->拓跋猗盧

拓跋弗-->拓跋鬱律

拓跋猗㐌-->拓跋普根
拓跋猗㐌-->拓跋賀傉
拓跋猗㐌-->拓跋紇那

拓跋猗盧-->拓跋六修
拓跋猗盧-->拓跋比延

拓跋鬱律-->拓跋翳槐
拓跋鬱律-->拓跋什翼犍

拓跋普根-->拓跋普根之子

拓跋什翼犍-->拓跋寔

classDef tuoba fill:#87CEEB
class 拓跋力微,拓跋悉鹿,拓跋綽,拓跋弗 tuoba

classDef tuobaeast fill:#FF8C69
class 拓跋祿官 tuobaeast

classDef tuobamiddle fill:#EEEE00
class 拓跋猗㐌,拓跋普根 tuobamiddle

classDef tuobadai fill:#3CB371
class 拓跋猗盧,拓跋普根之子,拓跋鬱律,拓跋賀傉,拓跋紇那,拓跋翳槐,拓跋什翼犍 tuobadai

```

## 拓跋鮮卑傳位圖

```mermaid
graph TB

拓跋力微-->拓跋悉鹿
拓跋悉鹿-->拓跋綽
拓跋綽-->拓跋弗
拓跋弗-->拓跋祿官

subgraph 東部
    拓跋祿官---拓跋祿官
end

subgraph 中部
    拓跋祿官---拓跋猗㐌
    拓跋猗㐌-->拓跋普根
end

subgraph 西部
    拓跋祿官---拓跋猗盧
end

```

## 拓跋猗盧政變圖

```mermaid
graph TB

拓跋猗盧--欲立幼子-->拓跋比延

拓跋六修--殺其胞弟奪權-->拓跋比延
拓跋六修--殺其父奪權-->拓跋猗盧

拓跋普根--殺其堂弟為叔報仇-->拓跋六修
```